<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Livro de histórias</string>

    <string name="title1">A Lebre e a Tartaruga</string>
    <string name="title2">O cachorro e o osso</string>
    <string name="title3">O Corvo Sedento</string>
    <string name="title4">João preguiçoso</string>
    <string name="title5">A raposa e as uvas</string>
    <string name="title6">A formiga e o gafanhoto</string>
    <string name="title7">O menino que gritava lobo</string>
    <string name="title8">O patinho feio</string>
    <string name="title9">O Leão e o Escravo Pobre</string>
    <string name="title10">O elefante e as formigas</string>

    <string name="story1">Era uma vez uma lebre que era amiga de uma tartaruga. Um dia, ele desafiou a tartaruga para uma corrida. Vendo como a tartaruga estava indo devagar, a lebre pensou que venceria facilmente. Então ele tirou uma soneca enquanto a tartaruga continuava andando. Quando a lebre acordou, viu que a tartaruga já estava na linha de chegada. Para seu desgosto, a tartaruga venceu a corrida enquanto ele estava ocupado dormindo.</string>
    <string name="story2">Era uma vez um cachorro que vagava pelas ruas noite e dia em busca de comida. Um dia, ele encontrou um grande osso suculento e imediatamente o agarrou entre a boca e o levou para casa. No caminho para casa, ele atravessou um rio e viu outro cachorro que também tinha um osso na boca. Ele queria aquele osso para si também. Mas quando ele abriu a boca, o osso que ele estava mordendo caiu no rio e afundou. Naquela noite, ele foi para casa com fome.</string>
    <string name="story3">Depois de voar uma longa distância, um corvo sedento vagava pela floresta em busca de água. Finalmente, ele viu um pote meio cheio de água. Ele tentou beber dela, mas seu bico não era longo o suficiente para alcançar a água dentro. Ele então viu pedrinhas no chão e uma a uma, ele as colocou na panela até que a água subisse até a borda. O corvo então bebeu apressadamente e saciou sua sede.</string>
    <string name="story4">Havia um menino chamado John que era tão preguiçoso que nem se dava ao trabalho de trocar de roupa. Um dia, ele viu que a macieira do quintal estava cheia de frutas. Ele queria comer algumas maçãs, mas estava com preguiça de subir na árvore e pegar as frutas. Então ele se deitou embaixo da árvore e esperou que os frutos caíssem. John esperou e esperou até ficar com muita fome, mas as maçãs nunca caíram.</string>
    <string name="story5">Era uma vez uma raposa faminta que tropeçou em um vinhedo. Depois de ver as uvas redondas e suculentas penduradas em um cacho, a raposa babou. Mas não importa o quão alto ele saltasse, ele não conseguia alcançá-lo. Então ele disse a si mesmo que provavelmente estava azedo e foi embora. Naquela noite, ele teve que dormir com o estômago vazio.</string>
    <string name="story6">A formiga e o gafanhoto eram bons amigos. No verão, a formiga trabalha duro para encher seu depósito de comida. Enquanto o gafanhoto aproveitava o bom tempo e brincava o dia todo. Quando chegou o inverno, a formiga estava deitada confortavelmente em sua casa cercada pela comida que armazenou durante o verão. Enquanto o gafanhoto estava em sua casa, com fome e frio. Ele pediu comida à formiga e a formiga lhe deu um pouco. Mas não foi o suficiente para durar todo o inverno. Quando tentou perguntar novamente à formiga, esta respondeu: “Sinto muito, meu amigo, mas minha comida é suficiente para minha família durar até o final do inverno. Se eu lhe der mais, nós também morreremos de fome. Tivemos o verão inteiro para nos preparar para o inverno, mas você escolheu brincar em vez disso".</string>
    <string name="story7">Era uma vez um menino pastor que gostava de pregar peças. Um dia, enquanto vigiava o rebanho, o menino resolveu pregar uma peça e gritou “lobo! lobo!". As pessoas que ouviram correram para ajudá-lo. Mas eles ficaram desapontados quando viram que não havia lobo e o menino estava rindo deles. No dia seguinte, ele fez isso de novo e as pessoas correram para ajudá-lo, apenas para ficarem desapontadas mais uma vez. No terceiro dia, o menino viu um lobo devorando uma de suas ovelhas e gritou por socorro. Mas as pessoas que o ouviram pensaram que era apenas mais uma pegadinha do menino, então ninguém veio ajudá-lo. Naquele dia, o menino perdeu algumas de suas ovelhas para o lobo.</string>
    <string name="story8">A maioria de nós provavelmente já ouviu falar dessa história, pois é um dos contos de fadas mais populares do mundo. A história gira em torno de um patinho que desde o momento de seu nascimento sempre se sentiu diferente de seus irmãos. Ele sempre foi perseguido porque não se parecia com o resto deles. Um dia, ele se cansou e fugiu do lago em que cresceu. Ele vagou por toda parte procurando por uma família que o aceitasse. Os meses se passaram e as estações mudaram, mas onde quer que ele fosse, ninguém o queria porque ele era um pato tão feio. Então, um dia, ele encontrou uma família de cisnes. Ao olhar para eles, percebeu que durante os meses que passou procurando uma família para chamar de sua, havia se tornado um belo cisne. Agora ele finalmente entendeu por que nunca se pareceu com o resto de seus irmãos porque ele não é um pato, mas um cisne.</string>
    <string name="story9">Era uma vez um escravo que foi tratado com crueldade por seu mestre. Um dia, ele não aguentou mais e fugiu para a floresta para escapar. Lá ele encontrou um leão que não conseguia andar por causa do espinho em sua pata. Embora estivesse com medo, o escravo reuniu coragem e tirou o espinho da pata do leão. Quando o leão finalmente se livrou do espinho, ele correu para a floresta e não machucou o escravo. Algum tempo depois, o escravo foi pego por seu mestre junto com alguns animais na floresta. O mestre então ordenou que o escravo fosse jogado na cova dos leões. Quando o escravo viu o leão, ele o reconheceu como o mesmo leão que ele ajudou na floresta. O escravo conseguiu escapar ileso da toca e libertou todos os outros animais.</string>
    <string name="story10">Era uma vez um elefante orgulhoso que sempre intimidava os animais menores. Ele ia até o formigueiro perto de sua casa e jogava água nas formigas. As formigas, com seu tamanho, não podiam fazer nada além de chorar. O elefante apenas riu e ameaçou as formigas de esmagá-las até a morte. Um dia, as formigas se cansaram e resolveram dar uma lição no elefante. Eles foram direto para a tromba do elefante e começaram a mordê-lo. O elefante só podia uivar de dor. Ele percebeu seu erro e pediu desculpas às formigas e a todos os animais que intimidava.</string>

    <string name="moral1">Na verdade, existem algumas lições de moral que podemos aprender com essa história. A lebre ensina que o excesso de confiança às vezes pode arruiná-lo. Enquanto a tartaruga nos ensina sobre o poder da perseverança. Mesmo que todas as probabilidades estejam contra você, nunca desista. Às vezes, a vida não é sobre quem é o mais rápido ou o mais forte, é sobre quem é o mais consistente.</string>
    <string name="moral2">Se sempre invejamos o que os outros têm, acabaremos perdendo o que já temos, como o cachorro guloso.</string>
    <string name="moral3">Se há uma vontade há um caminho. Todo problema tem uma solução se olharmos com atenção e não desistirmos.</string>
    <string name="moral4">A preguiça não pode te levar a lugar nenhum. Se você quer algo, você precisa trabalhar duro para isso.</string>
    <string name="moral5">A maioria de nós tem a tendência de agir como a raposa. Quando queremos algo, mas achamos que é muito difícil de conseguir, inventamos desculpas. Dizemos a nós mesmos que provavelmente não é tão bom assim, em vez de trabalhar duro para isso.</string>
    <string name="moral6">O inverno, nesta história, representa uma época da nossa vida em que alimentos e recursos são escassos. Enquanto o verão é aquela época em que tudo é abundante. Portanto, se você tem muito agora, guarde um pouco para o inverno.</string>
    <string name="moral7">Se você sempre mente e engana as outras pessoas, chegará um momento em que ninguém mais acreditará em você.</string>
    <string name="moral8">Não devemos ser tão rápidos em julgar os outros com base em sua aparência física. Só porque alguém não se encaixa nas definições sociais de beleza não significa que seja feio. Cada um de nós é lindo de uma maneira única e é hora de aceitarmos e celebrarmos essa individualidade.</string>
    <string name="moral9">O bem que você fez sempre terá uma maneira de voltar para você. Portanto, faça boas ações e seja gentil com os outros e o mundo será gentil com você.</string>
    <string name="moral10">Seja humilde e trate todos com gentileza. Se você acha que é mais forte que os outros, use sua força para protegê-los em vez de prejudicá-los.</string>
</resources>