<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Libro de cuentos</string>

    <string name="title1">La liebre y la tortuga</string>
    <string name="title2">El perro y el hueso</string>
    <string name="title3">El cuervo sediento</string>
    <string name="title4">Juan el perezoso</string>
    <string name="title5">El zorro y las uvas</string>
    <string name="title6">La hormiga y el saltamontes</string>
    <string name="title7">El niño que gritaba lobo</string>
    <string name="title8">El patito feo</string>
    <string name="title9">El león y el pobre esclavo</string>
    <string name="title10">El elefante y las hormigas</string>

    <string name="story1">Érase una vez una liebre que era amiga de una tortuga. Un día, desafió a la tortuga a una carrera. Al ver lo lento que iba la tortuga, la liebre pensó que ganaría fácilmente. Luego tomó una siesta mientras la tortuga seguía caminando. Cuando la liebre se despertó, vio que la tortuga ya estaba en la meta. Para su disgusto, la tortuga ganó la carrera mientras él estaba ocupado durmiendo.</string>
    <string name="story2">Érase una vez un perro que deambulaba día y noche por las calles en busca de alimento. Un día encontró un hueso grande y jugoso e inmediatamente lo agarró entre la boca y se lo llevó a casa. De camino a casa cruzó un río y vio a otro perro que también tenía un hueso en la boca. Él también quería ese hueso para él. Pero cuando abrió la boca, el hueso que estaba mordiendo cayó al río y se hundió hasta el fondo. Esa noche se fue a casa con hambre.</string>
    <string name="story3">Después de volar una larga distancia, un cuervo sediento deambuló por el bosque en busca de agua. Finalmente, vio una olla medio llena de agua. Intentó beber de él, pero su pico no era lo suficientemente largo para alcanzar el agua del interior. Luego vio guijarros en el suelo y uno por uno los dejó caer en la olla hasta que el agua subió hasta el borde. Entonces el cuervo bebió apresuradamente y sació su sed.</string>
    <string name="story4">Había un chico llamado John que era tan vago que ni siquiera se molestaba en cambiarse de ropa. Un día vio que el manzano del patio trasero estaba lleno de frutos. Quería comer algunas manzanas, pero era demasiado perezoso para subir al árbol y obtener las frutas. Así que se acostó debajo del árbol y esperó a que cayeran los frutos. John esperó y esperó hasta que tuvo mucha hambre, pero las manzanas nunca cayeron.</string>
    <string name="story5">Érase una vez un zorro hambriento que tropezó con un viñedo. Después de ver las uvas redondas y jugosas colgando de un racimo, el zorro babeó. Pero no importa lo alto que saltó, no pudo alcanzarlo. Luego se dijo a sí mismo que probablemente era agrio y se alejó. Esa noche, tuvo que dormir con el estómago vacío.</string>
    <string name="story6">La hormiga y el saltamontes eran buenos amigos. En verano, la hormiga trabaja duro para llenar su tienda de alimentos. Mientras que el saltamontes disfrutó del buen tiempo y jugó todo el día. Cuando llegó el invierno, la hormiga yacía cómodamente en su casa rodeada de la comida que había almacenado durante el verano. Mientras el saltamontes estaba en su casa, hambriento y con frío. Le pidió comida a la hormiga y la hormiga le dio un poco. Pero no fue suficiente para durar todo el invierno. Cuando trató de preguntarle a la hormiga nuevamente, esta respondió: “Lo siento, amigo mío, pero mi comida es suficiente para que mi familia dure hasta el final del invierno. Si te doy más, nosotros también moriremos de hambre. Tuvimos todo el verano para prepararnos para el invierno, pero elegiste jugar en su lugar".</string>
    <string name="story7">Érase una vez un pastorcillo al que le gustaba hacer bromas. Un día, mientras observaba el rebaño, el niño decidió jugar una mala pasada y gritó “¡lobo! lobo!" solo para decepcionarse una vez más. Al tercer día, el niño vio a un lobo devorando a una de sus ovejas y gritó pidiendo ayuda. Pero las personas que lo escucharon pensaron que era solo otra broma del niño, por lo que nadie vino. un día, el niño perdió algunas de sus ovejas por culpa del lobo.</string>
    <string name="story8">La mayoría de nosotros probablemente hemos oído hablar de esta historia, ya que es uno de los cuentos de hadas más populares del mundo. La historia gira en torno a un patito que desde el momento de su nacimiento siempre se ha sentido diferente a sus hermanos. Siempre lo molestaban porque no se parecía al resto de ellos. Un día, se cansó y se escapó del lago en el que creció. Vagó por todas partes en busca de una familia que lo aceptara. Pasaron los meses y las estaciones cambiaron, pero donde quiera que fuera, nadie lo quería porque era un pato tan feo. Entonces un día encontró una familia de cisnes. Mientras los miraba, se dio cuenta de que durante los meses que había pasado buscando una familia a la que llamar propia, se había convertido en un hermoso cisne. Ahora finalmente entendió por qué nunca se parecía al resto de sus hermanos porque no es un pato sino un cisne.</string>
    <string name="story9">Había una vez un esclavo que fue tratado con crueldad por su amo. Un día, no pudo soportarlo más y huyó al bosque para escapar. Allí encontró a un león que no podía caminar por la espina en su pata. Aunque tenía miedo, el esclavo se armó de valor y quitó la espina de la garra del león. Cuando el león finalmente se deshizo de la espina, corrió hacia el bosque y no lastimó al esclavo. Algún tiempo después, el esclavo fue atrapado por su amo junto con algunos animales en el bosque. Entonces el amo ordenó que arrojaran al esclavo al foso de los leones. Cuando el esclavo vio al león, lo reconoció como el mismo león que había ayudado en el bosque. El esclavo logró escapar ileso de la guarida y liberó a todos los demás animales.</string>
    <string name="story10">Érase una vez un elefante orgulloso que siempre intimidaba a los animales más pequeños. Iba al hormiguero cerca de su casa y les echaba agua a las hormigas. Las hormigas, con su tamaño, no podían hacer más que llorar. El elefante solo se rió y amenazó a las hormigas con aplastarlas hasta la muerte. Un día, las hormigas se cansaron y decidieron darle una lección al elefante. Fueron directamente a la trompa del elefante y comenzaron a morderlo. El elefante solo podía aullar de dolor. Se dio cuenta de su error y se disculpó con las hormigas y todos los animales a los que intimidaba.</string>

    <string name="moral1">De hecho, hay algunas lecciones morales que podemos aprender de esta historia. La liebre enseña que el exceso de confianza a veces puede arruinarte. Mientras que la tortuga nos enseña sobre el poder de la perseverancia. Incluso si todas las probabilidades están en tu contra, nunca te rindas. A veces la vida no se trata de quién es el más rápido o el más fuerte, se trata de quién es el más consistente.</string>
    <string name="moral2">Si envidiamos siempre lo que tienen los demás, terminaremos perdiendo lo que ya tenemos, como el perro glotón.</string>
    <string name="moral3">Si hay voluntad, hay manera. Todo problema tiene solución si nos fijamos bien y no nos damos por vencidos.</string>
    <string name="moral4">La pereza no puede llevarte a ninguna parte. Si quieres algo, tienes que trabajar duro para conseguirlo.</string>
    <string name="moral5">La mayoría de nosotros tenemos una tendencia a actuar como el zorro. Cuando queremos algo pero pensamos que es demasiado difícil de conseguir, ponemos excusas. Nos decimos a nosotros mismos que probablemente no sea tan bueno en lugar de trabajar duro para lograrlo.</string>
    <string name="moral6">El invierno, en esta historia, representa una época de nuestras vidas en la que la comida y los recursos son escasos. Mientras que el verano es esa época en la que todo abunda. Entonces, si tiene mucho ahora, guarde algo para el invierno.</string>
    <string name="moral7">Si siempre mientes y engañas a otras personas, llegará un momento en que nadie te creerá más.</string>
    <string name="moral8">No debemos ser tan rápidos para juzgar a los demás en función de su apariencia física. El hecho de que alguien no se ajuste a las definiciones sociales de belleza no significa que sea feo. Cada uno de nosotros es hermoso a su manera única y es hora de abrazar y celebrar esa individualidad.</string>
    <string name="moral9">El bien que has hecho siempre tendrá una forma de volver a ti. Así que haz buenas obras y sé amable con los demás y el mundo será amable contigo.</string>
    <string name="moral10">Seja humilde e trate todos com gentileza. Se você acha que é mais forte que os outros, use sua força para protegê-los em vez de prejudicá-los.</string>
</resources>